瑞典電視台播辱華節目 中國使館：突破人類道德底線

瑞典電視台《瑞典新聞》上周五（21日）播放一段含辱華內容的新聞節目，主持人羅恩達爾發表侮辱攻擊中國和中國人的言論。該事件繼早前中國遊客在瑞典疑遭警員粗暴對待後，再次惹怒中方。中國駐瑞典大使館發言人上周六（22日）向涉事電視台提出強烈抗議，並指有關節目已經突破人類道德底線。

涉事節目中，主持人羅恩達爾對中國遊客提出多項「建議」，例如「我們不在歷史建築物外拉屎，但是你要是手上有一點大便，在瑞典我們就洗手」，又提出種族主義言論「平等的原則不適用中國人」。該節目更將中國遊客受辱事件作為調侃對象，將事主母親的「救命啊」，故意譯成諧音「kill me now（殺我了）」，而電視畫面中使用的中國地圖缺少台灣及西藏部分地區。

中國駐瑞典大使館指，瑞典電視台有關節目內容和羅恩達爾的言論赤裸裸散播、宣揚種族主義和排外主義，公然挑起煽動針對中國及其他族裔的種族仇視和對立，使用的中國地圖缺少台灣省及西藏部分地區，嚴重侵犯中國主權和領土完整。

瑞典電視台有關節目負責人辯稱是娛樂節目，但中國駐瑞典大使館表示堅決不能接受，指有關節目已經突破了人類道德底線，嚴重挑戰人性良知，嚴重違背媒體職業道德，並敦促瑞典電視台及有關欄目立即道歉。

內地官媒隨後在發表評論指，歐美各國近年發生多宗或明或暗的辱華事件，都曾充斥着極度的無知和滿滿的偏見；然而瑞典電視台播出的辱華視頻是毫無掩飾、極盡毀謗和侮辱之事，該視頻把辱華推到了新高度，也揭露了西方一些人士極其醜陋的心態，「如此辱華，是可忍孰不可忍」。

全世界都知支那人去到邊屙到邊
用屎黎霸地盤

完全冇打算檢討下點解自己咁討人厭
人哋係個節目講幾句反駁唔到就發老皮

講真話係會hurt到人架, 咁過份既

最撚好笑上升到外交層面
人地瑞典有排玩9你
根本唔想你支那人過黎

自己係新疆西藏做既野 就真係突破人類道德底線

當成個歐洲都咁做，你會唔會考慮係自己既問題？

人必自侮然後人侮之

呢句嘢唔係出自中國人口中咩？點解無人識咁

人類道德底線由中國呢一方講出黎真係零舍有說服力

口交部講黎講去咪又係得支那自己人會支持
根本成個世界都唔歡迎你地
白人=黑人>>>黃種人>>>>>>>>>>>>>>>>支那人

歷史上殺得最多人既政權，話自由世界國家突破人類道德底線